# มีรายงานว่าสมาร์ทโฟนที่โอบามาใช้น่าจะเป็นSamsung Galaxy S4 #
เมื่อไม่กี่วันก่อนประธานาธิบดีบารัคโอบามาให้สัมภาษณ์ว่าเขาเลิกใช้แล้วโดยทำเนียบขาวมอบสมาร์ทโฟนเครื่องใหม่มาแทนแต่ก็ไม่ได้เปิดเผยว่าเป็นสมาร์ทโฟนยี่ห้อหรือรุ่นอะไรล่าสุดมีรายงานว่าสมาร์ทโฟนของโอบามาน่าจะเป็นตามกฎของหรือซึ่งเป็นหน่วยงานย่อยของกระทรวงกลาโหมสหรัฐอเมริกา
ทำหน้าที่กำกับดูแลบริการด้านการสื่อสารต่างให้กับทำเนียบขาวได้รับรองสมาร์ทโฟนอยู่เพียงรุ่นเดียวเท่านั้นคือและแน่นอนว่าไม่ใช่ธรรมดาเพราะมันได้รับการปรับแต่งเสริมความปลอดภัยอย่างเต็มที่โดยเองและยังเป็นโทรศัพท์ที่มีวางขายทั่วไปรุ่นแรกที่สามารถเชื่อมต่อเข้ากับเครือข่ายลับสุดยอดของกระทรวงกลาโหมได้ด้วยยังทำงานร่วมกับผู้ผลิตสมาร์ทโฟนและในการพัฒนาอุปกรณ์พกพาต่าง
ให้มีความปลอดภัยมากพอที่จะใช้ในกระทรวงกลาโหมเองโดยนายจอห์นเคอร์รี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาก็เป็นคนแรกที่ได้ทดลองใช้รุ่นดังกล่าวในช่วงเบต้าก่อนที่โอบามาจะได้ใช้จริงสมาร์ทโฟนภายใต้โครงการของถูกถอดฟีเจอร์ออกมากมายด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัยอาทิผู้ใช้เข้าถึงกล้องไม่ได้และดาวน์โหลดแอพได้จากสโตร์ของเองเท่านั้นที่มารูปโดยเผยแพร่โดยทำเนียบขาว
BlackBerry Samsung Galaxy S4 Defense Information Systems Agency DISA Samsung Galaxy S4 S4 DISA SIPRNet DISA NSA Samsung Galaxy S4 DISA DISA Ars Technica Pete Souza 